認識中環，正式啟動。

灣仔/金鐘地勢分析

作為一個香港人，點可以唔識香港中心商業區嘅地勢

外資=綠色
港資=紅色
中資=黑色
天橋系統=紫色
教堂/領事館=藍色

成個中環由多條天橋連接各商業大廈，東至滙豐銀行、西至接近上環 (由交易廣場向西行)，基本上可以通往中環大部份地標同大型商場，例如天橋系統可達香港站 (IFC)，交易廣場、怡和大廈、置地商場s等等。

而中環最主要大型商場係置地建築群同IFC。置地建築群包括遮打大廈、置地商場(中庭)、太子大廈同埋歷山大廈，商場之間有行人天橋連接(就如上述所提及)，就好似PP，商場內有大量名店。要注意嘅係，歷山大廈內有地鐵站入口，所以呢幾個商場有可能似新城市商場，地契有可能包括二十四小時通道。IFC比置地商場s大，格局有啲似新城市，下面係香港站。

除咗置地商場s同ifc係闊同多名店，由環球廣場開始，往上環方向的商場係比較細同up dup，而且無天橋連接，入咗去好大機會係堀頭路。

地鐵出口 L (中國建設銀行大廈)同 H(歷山大廈)設於大廈或商場內，有可能會閂。

如果大家參觀中環覺得口渴同肚餓想買野食，可以去

行到上環就傻豬豬，又要上山又遠。

以置地廣場為中心
東行
-有教堂同美國領事館，往金鐘同香港公園

南行
- 蘭桂坊 (老細=盛智文)，見盛老闆今日出席撐警集會，作為愛國愛港連登仔，有機會就去支持下。

西行
-由環球廣場向西行，大約十幾分鐘就可以到上環(其實好近)，途中並無係無大型商場。而商場主要係港資細商場。

北行
-可由天橋系統直達IFC同交易廣場，但只係得天橋，一旦被封就無得行，容易被block (要由皇后像廣場随道或恒生銀行總部隔離天橋過干諾道中)。但由於IFC有地鐵出口，估計IFC正常情況下至少開到東涌線收車。

PS: 1. 地鐵出口 L (中國建設銀行大廈)同 H(歷山大廈)設於大廈或商場內，有可能會閂。
2. HSBC同渣打九成入唔到

btw, 建議大懵連登仔一早買定回程車飛，費事八達通啫凸唔夠錢返屋企

保障同行手足
向偽警說不！

有人冒警你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器

【7.21有人冒警】和理非對偽警說不！

狗打咬爛玻璃實比外資屌撚死

我冇嘢講

有幾點抗爭者愈安全
1. 有名店的大型商場
2. 外資商場
3. 多外國人聚集
4. 多街坊/普通市民

4個字 投鼠忌器

香港公園 公園(戶外設施) 每日上午6時至晚上11時
不過想問香港公園安全嗎

721

防暴 雜差 O 記入IFC 打人 放催淚彈 精彩